無人機「亂入」 英國第二大機場關閉 影響逾 10 萬旅客

機場範圍屬於禁飛區是任何一個航拍用家都必須謹記的事，不負責任的「黑飛」可以帶來不能想像的禍害。就在聖誕假期前夕的旅遊高峰期， 2 架無人機被發現闖入英國倫敦蓋特威克機場（Gatwick Airport），以致機場跑道至周五（21 日）早上仍然關閉，數以十萬旅客受影響。

【27 日更新】當地警方懸紅 5萬英鎊（港幣 49.6 萬元）通緝始作俑者，並在 21 日晚扣押一男一女疑犯蓋特及柯克，但調查 36 小時後，因蓋特有不在場證據，他們獲得釋放。警方及後在機場附近檢獲一架損毀的無人機，惟周末的雨水可能沖走指模等的部份證據。警官廷利（Jason Tingley）表示，不排除干擾機場秩序的並不是無人機，現仍循多方向調查。然而，政府人士反駁指，當局的確收到 67 宗目擊無人機的報告，指警方的說法是資訊誤傳（miscommunicated）。

兩無人機「亂入」 英國第二大機場關閉 逾 10 萬旅客受影響
英國倫敦蓋特威克機場（Gatwick Airport）周三晚起接連發現無人機闖入。（示意圖）

機場跑道關閉逾 30 小時
當地時間周三（19 日）晚上約 9 時，蓋特威克機場（或譯作格域機場）首先收到發現 2 架無人機的報告；機場行政總裁 Stewart Wingate 在聲明中指出，根據機場安全規程，管理局即時緊急關閉跑道。據悉，機場在周四凌晨約 3 時一度重開，但礙於再次收到發現無人機的報告，故在 45 分鐘後取消所有航班﹐至周四下午 5 時，跑道仍然封閉。

周四較晚時間，機場範圍內仍發現有無人機蹤影，可見操控者是故意擾亂機場秩序。當地官員指，當地時間周五早上 6 時（香港時間周五下午 2 時）之前，機場仍會關閉。至早上 6 時 14 分，部分航班有限度獲准升降。

兩無人機「亂入」 英國第二大機場關閉 逾 10 萬旅客受影響
以乘客流量計算，倫敦蓋特威克機場（Gatwick Airport）是英國第 2 大機場。

逾十萬旅客受影響
部分受影響航班轉到希斯路機場（Heathrow Airport）、曼徹斯特機場（Manchester Airport）﹐以及法國和荷蘭機場降落。該機場 20 日原定約有 760 架航班升降，乘客人數高達 11 萬人。事件導致數以萬計旅客滯留機場，聖誕出遊計劃添變數。

首相譴責肇事者 DJI 協助調查
機場當局在 Twitter 向受影響旅客致歉。英國首相文翠珊透過發言人譴責肇事者，直斥闖入機場的行為不負責任和完全不可接受。

據報，其中一架被發現的無人機屬於工用航拍機，事發時警方未有開槍將之擊落是避免流彈誤中乘客，並已派出 20 支隊伍追查無人機下落。無人機「巨頭」DJI 表示會協助警方及有關當局調查事件。

push

搏拉咩 勿推

認真, 唔好用dji 玩呢啲野, dji個app 有晒你email 手機imei, 好易比dji 起抵

無人機大廠係支那公司 完

是但一架支拿航空扮曬嘢話滑出跑道你就變咗做恐怖分子

好多p牌仔出黎

dji 封左香港機場

8卦問，第二大廠係邊間？

yuneec

唔應該用唔關事嘅人命較飛